Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(7) 1.11 Industries

Cities: Skylines (7

Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(7) 1.11 Industries (橫跨6個expansion嘅未重建頭版)

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7. [this]

- Steam Store: [/center]
- Steam Workshop:

遊戲特色：
- 模擬城市經營類
- 自訂巴士路線
- 自己拉水拉電
- 可以劃分唔同區域,唔同區域可以有唔同既政策(policy)
- 遊戲鼓勵玩家做MOD, Steam workshop有幾萬個mod, 乜都有, 包括中文版mod
IGN 8.5/10 佳作
巴哈姆特 9.1 /10 佳作

購買前需知Q&amp;A

&gt;&gt;遊戲只支援64bits Windows&lt;&lt; 32bits既請升級返正常先好玩

1) 豪華版同普通版有咩分別??
A: 豪華版比普通版只係多5座建築物

2) kinguin買key信得過嗎?
A: 好多巴打都用依個網搵平key, 最重要係你要sure佢係寫住Worldwide (全球key)
買完係Steam入面直接REDEEM就OK, 唔明可以留言問我地

3) 除左KINGUIN邊度仲可以買到?
A: GMG都有做緊特價, 但只得8折 普通版,
GMG夏日20%off(八折) key: GMGSUM-MERSAL-E20OFF (請留意GMG主頁,code會每兩星期變更)

4) 淘寶買有冇事?
A: 首先，Steam係會鎖區既。淘寶買既Steam Key主要分左 俄區, 國區, 世界Key。俄區/國區key需要比個account賣家去幫你activate，gift方法亦存在好大風險會鎖帳號。當然我唔可以話一定鎖, 但淘寶買既風險自己要諗清楚承擔返。

[center]基本Q&amp;A

Q:點解成日玩玩下死好多人
A:因為人係會死,得6年命 你同一區住宅一齊起左左幾萬人 就會幾萬人一齊死 （death wave）

Q:起完水壩氾濫點算好
A:可以起抽水器抽走

Q:玩到一半成日都塞車, D路點起好
A: 死link

[url]http://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=27991&amp;snA=91&amp;tnum=20[/url] [url]http://forum.gamer.com.tw/C.php?bsn=27991&amp;snA=77&amp;tnum=8[/url]完整道路教學

MOD篇

[b]遊戲公司鼓勵大家安裝/設計mod
只要係正版, 只需入steam cities skyline既workshop揀岩就按訂閱就會自動下載 安裝埋

正體字 mod:
Traditional Chinese Translation V2 社群正體中文化 V2

Mod Compatibility: （亦即係比較新同update嘅 mod list）
Industries (1.11.0):

Parklife (1.1):

Green Cities (1.9.0):

Mass Transit (1.7.0-f5, 1.7.1-f1, 1.7.2-f1):

[...] [WIP]

留名新post

想問下點整海底隧道？

起路嘅時候按page down就會將條路降咗落地底，再拉去對面岸就得

Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(6) Parklife 1.10.1

北陸地區起左林木區，拉左條無限loop 單軌，兩個方向每周人次不足50，求解

半個海都是污水

香城居民生夠一對藍球隊

仲未的起到心肝玩新expansion

DLC 新工業專區每座建築所需個人數量比較舊少
同埋有了新DLC ，起極工業區，工廠+辦公室需求都穩係medium

d mod 正常番味

正常番好長時間

起咗個大型低密度屋苑
拉咗兩條居民巴士線出附近嘅火車站
點知比班入去入面啲公園玩嘅外人打爆晒

開觀光巴士同收多啲入場費補貼返畀居民

我cut晒 想出去揸車啦

新post留明

Vanilla係要喺海床之下，唔想咁深就自己填高啲覆蓋佢 (ie immersed tube)

放置左一排再整個新區

我見有人可以用TOOL微調道路高度彎度，請問係咩MOD?

move it

或者fine road tool
on force on tunnel + straight slope

Cities Skylines 最垃圾係啲馬路好少option
就算用mod，都好難呈現真實馬路個樣
好似想 4 lane 一分為二 2條2 lane
點整都好，一定會好似叉開咗咁，無得慢慢咁split開

唔知點解開game卡住左load唔到入去
請問有冇類似解決方法 ?

最近清晒所有assets重裝開新save
裝返二百幾個assets已經扯走11gb ram
係咪應該加到32

試吓move it 搬條路嘅點

呢隻game最好SSD+勁CPU+高ram

試過跟呢條片整，整係整到，但好晒時間，整到好無癮

普通城內馬路勉強都可以整到好真實

而如果照住真實高速公路個樣去整，例如英國M5 M4 interchange，就算用mod係非常難整

CTB E400 facelift

好核突

有冇巴打知道81tiles 係點運作 同埋邊個mod最好

乜有好多81tile mod?

[拋磚]日日搭JR番工會係咩感覺

點樣fix死條線既車用我down既asset

first person camera 有邊個好？

今日起左條橋

次次玩到3千幾人就開始收皮 d人又病 又唔夠錢起野

mod

以前用過
可以fix埋用邊一款車

improve public transport 2

玩玩下有條鬼路出左黎
明明冇起，關save前都冇野，再開返個save就多左條路上面有車
但係點刪除都刪除唔到
點算好

新DLC 工業區區內交通邊款較適合，單軌、地鐵客量太少，巴士同貨車爭路，電車太慢

加行車線用巴士

咁都可以玩得到

知唔知最諷刺既係呢個反而係RT最成功既市鎮

Country roads, take me home...

右上區域係新DLC industrial zone

掙扎緊買唔買工業區 DLC, 各路ching 點睇個新DLC

工業區dlc=另外一隻驚

咁緊要

咁就買啦 但係我都用咗一段時間摸熟佢

等多個禮拜博steam winter sale

希望個DLC 有份減

巴打加油 慢慢等

之前Black Friday都唔減今次都未必減喎

但新劃既Free style工業區好似話係唔會fulfil industrial demand?

我研究咗一陣 好似係 佢即使冇demand都可以運作

的確係，起極新DLC ，industrial demand 依然medium ，新DLC工業區worker 比game built in 少太多。
specialized good production 長期購錢，其他購蝕不定。不過on 了unlimited money 懶理

free update，主要針對industrial dlc 多，不過新DLC industrial supply 依然唔計落industrial demand

Fixed: Possible Memory and Performance leak

Fix左D乜

你地會唔會開日夜功能，定全天候都日間

貧民窟唔係好夠密集點搞好

用ploppable Rico 拆
btw , 你點樣統一到建築style

我就係用ploppable rico 逐格砌個貧民窟出黎
不過skyline 搵唔到香港個種殘舊嘅巨廈 得呢種巴西貧民窟

同埋有時起密集好難起，佢最多起到路邊個格，搞到兩條路最多隔兩格起先夠密

仲有我係用開棋盤式咁起，有時一個格入面沿路起曬大廈但中間會有片空地唔知點用，或者岸邊圍左邊會凸一堆空地出黎

有時都係要自己用prop 慢慢砌個公園出黎
有冇巴打有d好嘅方案點善用呢d位

有無人好似我咁起來起去都唔滿意
不停咁拆完又起

好鐘意呢個全息廣告牌

屌米

仲有華為 呢兩個幾搶眼所以照擺落去

咩prop?

chur 畫新區連dynamic weather 熄左

原來move it 可以郁埋屋, 依家終於可以砌到密好多

有冇繁中,見台仔玩都係殘中

SOR睇左#1了
想問邊條kinguin KEY一定得,wideworld會寫係邊度

求貧民區

之前喺workshop 經過啲港式嘅住宅大廈，不過無咩貧民feel. 其實香港貧民窟應該點整？鐵皮屋定唐樓？

呢種

寮屋區而家比較少同遙遠

想問下我明明起好左條地鐵火車線
來回兩邊都起好，但點解過一陣佢成日彈個條路有問題嘅標誌出黎
跟著我去check 個陣成條紅色線橙色崩左一段、成條冇左
刪左再連都冇用

供暖需求大約最多80W ，值得佈暖氣？

進度

睇落幾靚, 不過好似唔見有工業區?

未買industries所以未起

普通果d都無?

有, 不過亂起, 之後會剷左佢重新起過

工業係咪盡量都會轉晒做特殊產業，0汚染？

起好左個貧民島 放埋監獄核電同堆填區

開始整有錢人區

有冇mod改善d車cut線唔好打橫cut

Paradox Christmas sale 開左，industrial dlc 冇特價，等steam 特價再考慮買埋Green Cities

使唔使啊ching

Green Cities 可玩性好似有D低，
上月買左Afterdark,Snowfall , Industrial
Snowfall 玩鐵路城一流 ，玩在個城3分主要大區，1個用電車/輕軌作主要交通區內同跨區交通

我買咗afterdark industrial mass transit
原本買mass transit 諗住玩輕鐵 結果中伏 原來喺snowfall
遲啲打算買snowfall

mass transit monorail 乘搭人次比起tram 、metro低 ，玩左5個月先識用

留名等緊價
請問一下有邊幾個DLC值得買？

冇咩啱用嘅bypass train station mod

我想問有冇巴打買左switch版？

我用開這個作者asset 砌有待避處的車站，砌雙島式月台，用TM : PE set 低，外則月台速道，中間超車，

巴打點樣管理訂閱項目
可唔可以set個folder一次過訂閱自己想要嘅工具
有時想搵啲啱用嘅mod都要搵好耐

舊圖唔知點解水平面急降 用tool推返上去又會浸曬成個新區, 唯有棄save

有冇豪宅區/渡假區/海灘啱用嘅MOD推薦

有冇巴打用緊Railway Replacer有冇bug?
睇comment好似仲有問題

我覺得依條友啲樓幾豪宅feel

如果低密度少少嘅可以試下joak’s apartment
或者依個

個火車站原址重建完有一邊月台冇人搭，load舊save重試左幾次都係咁

我依家睇緊d獨立屋
講起黎幾好笑，我地覺得獨立屋係正野但係game呢d低密度住宅唔值錢

請跟我講一次

係輕鐵唔係乜柒輕軌

Tramway 同Light Rail 台灣同用「輕軌」，香港的「輕鐵」用字更定性於某公司慢阻路轉向差的區域鐵路系統

好少玩獨立屋
不過遲啲整條渡假村玩下都唔錯

地形工具係有啲bug
平地要先用edge再用smooth
如果一開始用整平
會有機會變咗個大窿

入唔到game
入親都彈

想問下steam重裝可唔可以bookmark定d assets
到時一次過重新download?

我彈機通常因為爆Ram
Savegame 個度可del 所有customized mod and asset ,then resubscribe

請問呢個係咩mod
成日都塞車 勁無癮

1. 左上角咪有寫
2. Toogle traffic light vanilla Mass Transit free update 加咗

TME 1.10.7
Traffic Manager: President Edition
version 1.10.7

岩岩見有新dlc回歸
想問下個新個個工業區區域係未一定要開起有自然資源既地方先得？

睇你玩邊種
開礦鑽油點都要有資源
農產品可以用溫室，種樹就用自家植樹場
唔係砍街外啲樹，所以種嘢就應該冇咩影響
養牛嘅話，可以自己種嘢或者買農產品

有無可能令啲車快手入到去貨櫃碼頭
次次睇住佢轉90度入去搞到慢曬

我用緊e個mod , d車輛AI 開唔開好?
好似開完仲差過唔開

你個入口整到d車可以唔洗轉90廣直入直出咪得

好多人搭火車

碼頭包左條路仔仲要有兩粒node唔可以入佢中路

Touch This

呢個concept係不變，raw extractor要，resource processor唔使

玩MOD真係好正

求colour correction
Btw又有貧民窟

我係跟呢個較
map theme 係用cleyra

呢張圖咁啱條火車軌會穿過一個凹凹凸凸勁核突嘅孤島 即刻諗到咁用

thx bro

搞掂 不過都係好多車
睇下整多個分唔分流到先

消防局同巴士廠唔識出車可以點搞
我個城有地鐵都好撚多人搭巴士係咪又係正常

消防局冇起火就唔會出車，起火會delay 出車
巴士如果on improved public transport ui 2.0 off budget control panel 不會auto 出車，

post office 貼樣先有生意？佈左半個城都0生意

起咗個CBD

同埋機場南新市鎮
再將個traffic flow由60%升返上78%

steam Christmas sale
，係時候買埋Green Cities

上次買唔知點解唔比同用visa 同steam wallet 扣數，今次反宜得，累我上買多Deluxe Pack

正
買曬佢先

買左green city 然後load save load 左20分鐘都入唔到

可唔可以玩緊再加入mod

Realistic Population and Consumption 唔好，就係噉

咁大鑊
我都買咗，仲買埋after dark

74版mod 所以我索性退左green city

第二次Upload 香城，荃灣、青衣、葵涌一帶已拆卸平整地形中待重建，
新DLC工業區特殊工業件件大大舊 ，唔小心畫埋北陸河北部地區

新DLC農業同Green Cities 幾match

Green Cities IT 9區同香城北陸地區以歐陸建築格格不入，情況同香港灣仔類近

香城城際交通以新幹線主導 ，配少量在來線

BA Because Airways 因航是香城空港市佔最多航空公司

香城西北北陸地區區內交通以獨特立路權每小時100公里超速電車為主

想問下DLC有邊幾隻係mainly要裝
會電mod
mass之前知有三兩隻必裝
工業+綠色+parklife?
其他垃圾？

Cities Skylines 無DLC 只挽customized mod,asset，都玩得耐
Afterdark 、Snowfall 、 Mass Transit ，最大高處多左幾交通工具
Snowfall 電車起以鐵路城，
Mass Transit 渡輪適合島嶼地圖，吊車登山，monorail 乘客量比地鐵、電車低
AfterDark 的士，永無購錢之日

ssd

終於畫完大阪既高速

淀川左岸線未延長

Segment Slope Smoother

新mod誕生

我見人地用依個道路放廠好似幾掂
不過用好多位

一口氣買咗三個DLC
Parklife，After Dark，Green Cities
點知
全部都同我個save有衝突

steam做緊特價
collection 425蚊包左十幾個dlc抵唔抵買？

起左個機場

起左路同屋D樹同石都仲係度,點搞

Shift+P 試下

啲細石頭成日清唔走

巴打覺唔覺用新幹線track，架火車會快左成個dup

普通軌整具最快大約100 ，high speed Rail track unlimited

啲細石好似甲由屎咁討厭
一zoom近成日凌空飛起要周圍掃好耐先中到佢

搞咩依家起唔到d 農場, 油礦個d, 佐係個到明明有哂水電, 路, 資源

利申: 冇裝新個個dlc

劃左區冇set做農業？

屌 點解熄左隨機災難都會有海嘯架

有set 都係咁

唔怪得我d n700 500行到同e233一樣咁慢

用新出嗰個道路smooth mod
成個城市會變慢動作
咩事

N700 500 default 加速度未必比E233快，停站、彎多，會行唔盡top speed

原來係部機唔夠ram
唔可以開超過三個DLC
一開多過三個
new game都一樣炒

我都應該係同樣問題 本身都要load 5分鐘先入到，加埋dlc即刻boom

反而唔想佢行咁快 個地圖好細

開始發展機場同市區之間既走廊

有Outlet同工業區

有條公路駁去西面

我仲要連啲緊急設施都未起好

game會因個塊天然資料數量同需求，調整指工業的生產，揀農業唔一定會養豬，可以係做包

迴旋處其實係咪唔啱隻驚用
已經跟個啲特殊設計起都係jam

起多幾個就唔jam
講笑

jam係遊戲一部分嚟

出入口彎位smooth ，冇90度轉彎，車流比較正常

純文字？

左軚定右軚

工業區舊出入口(舊save)

測試中工業區新起點對點出入口

--------------------------
住宅區舊出入口

測試中住宅區新起點對點出入口(仲度梗位起到完全點對點)

左軚 不過路口設計都就番左軚
開save唔記得set, 起左一排先發覺

求share呢個map

未見過你呢隻 circular roadway 設計，唔知你跟咩template，要睇埋TME setting先知，但三線迴旋處嘅話entry都應該有三線，有slip lane 又未必需要三線；就噉估覺得係exit同前後接駁位角度太大，如果右轉車流量多畀 two-lane slip 唔係唔得
At-grade同grade-separated junction 冇得噉直接比較

公車點set先賺到錢，明明架架真爆客

ticker price customizer

Improved public transport maintenance cost 降至1

隻game d高低地形真係好煩
成日話太斜

post office 屬公共服務冇收入架？

Service嚟，加happiness同 upgrade progress

吓已經好假喇喎

個地圖睇落係平面, 但係其實係一條大斜坡黎
起d 大少少既建築物就會話太斜
要成日左度右度/鏟左成大個area 先夠位起
起完仲要一大個懸崖走出黎

裝完industries hang機hang到
睇黎要刪左dynamic resolution

起公路起到一高一低

有冇ching知道page up/down 有冇得淨係升/降6m
唔使一次過12m

... 呢個係現實設計嚟喎，噉就做少啲cutting/embankment，有冇留意屯公？

Vanilla有3m elevation step，Fine Road Tool 1m step

[edit] 如果你話 uneven slope 個問題就係 base mechanics 限制地面唔平要跟足，要跟AGL elevation step 起完第二部再用各種限制smooth
要下作改做用斜度而唔係 elevation step 定義垂直曲線

[edit]

1. 建築物嘅話好似係睇個asset設定terrain-conforming與否
2. 佢個mechanics唔夠強大所以要自己 smooth terrain 或者開Anarchy、Move It
3. 呢個係定義asset frontage同個底嘅考慮，個人覺得唔係大問題，有建基於現實，同一設計profile冇可能度度都一樣易用到，自己人手後期再修改唔係冇道理，畢竟asset係piece-based，除咗Procedural Object之外冇得in-game edit個base model （除咗加落去啲prop），modular building 會好啲

毒撚冇街出唯有喺屋企起嘢
起咗兩條出入機場島嘅捷徑
右上角起緊第一個主題公園

成個城有啲地方磨咗好耐認真起
有啲就鳩起

點樣整平個map
求其揀左個普通map黎玩

你開到個brush最大嚟smooth睇下點咪知
冇得咁簡單喎

正確做法係先用edge
再用flatten
就咁smooth係將高低拉近
將崖壁變斜坡
如果成座山唔想要
可以用smooth係山頂慢慢壓
隻驚有等高線可以參考

我理解佢淨係唔想成個地圖咁斜周圍都難plop嘢，唔一定要平地

最近玩返,
想問下你地起座城之前有冇咩規劃?
例如會留返某位置作日後發展,
如果有,係要點規劃?
因為我淨係識起到密曬,
依家發現要改係好困難

新手想問
點解down左mod 話可以unlock全地圖
但係入到new game都係有限制？

你指的是unlock all milestones?
只會公共設施同建築物區域，unique building 同momentum 不會

咁想問點樣可以開曬成個地圖玩?

左下角，鎖頭icon ，展開地圖的衛星圖比錢買地，81 mod 可以買晒成個圖

見到喇
多謝你！

thx

邊度有得DOWN 繁中

繁中mod

呢啲地圖點樣gen出黎

CSL map view mod

用咗張HK 地形起尖沙咀

之後呢個係青沙公路-西九龍公路intersection
難起到仆街

好想睇荔景立体交差
如果挽香港全圖，比真實細起1倍，跟現實玩唔單止細難，同好核突

係
我呢張係1比1地圖
得九龍同埋港島 所以比較易處理
橫街窄巷都起到

BTW荔景應該有排先會整

另外我發現而家啲車流都好貼近現實
加拿分道已經變紅 同現實一樣

新人玩有冇要話要跟咩MOD好

就買呢幾個玩

PSA: 紅色係使用率高唔代表塞車

最近新起既城

市區公路出入口設計大約怎樣？

試整左款但條route預設唔會走條(偽)bypass track

(T-P-)(P-T-T-P)(-P-T)

另外整左款但好唔真實（因為係高架站）
(T-P-)(T-T)(-P-T)

有冇參考下

大約係咁上下
盡量唔直出大路

拆過再起

砍掉重練

INDUSTRIES EXPANSION 入唔入得過, 我玩左SKYLINES咁耐都唔覺工業值得出個EXPASSION

入得過，
不用打理，都不停賺

今次有晒生產線，同以前唔同

玩到factorio 咁就正
唔駛用腦就嬴反而唔好玩

冇咁多規矩同限制要自己創造都難

新

九

城

錯link sorry

想問下步行觀光要點畫先得 成日都係話路線唔完整既

近日諗到下邊兩款，由市區主要大街直接上公路，希望唔會塞死

衞星城市慣常用DDI

巴打個城有冇10萬人

三十幾萬呀有
下面條路仲有一個邊境城市冇show到出嚟
我好似開咗realistic population
絕大部分住宅區都係高密度

cls 唔lag咩

平均15-20fps
加唔加速都冇分別
已經習慣咗
CPU長期99%
GPU長期3x%

Cities:Skylines Collection $424 抵唔抵買？

有錢就入啦

利申：入晒

又炒mod dklm

巴打有冇試過一次過開晒全部DLC
有冇CTD

咁又冇喎

到底有冇電車，點解好似冇見過，係咪dlc黎定係我mod撞左

巴打部機一定好勁

降低待避車處速度，架車自然走快線

Snowfall

跨海橋有冇可能起到一條完全平坦無slope既
次次拉條橋都凹凹凸凸

先起咗個上落橋位
再拉直線

裝mod

base mechanics 係跟 AGL elevation 唔係slope，所以噉

move it 都得

點解我睇其他人d片都咁多高樓大廈
但我起唔到出黎

裝asset啦

我指係會自己起果d
唔係人手遂個起

每幢大廈都有指定格數、地價同環境需求
唔係你俾個深色區佢就會起得高
同一個地段，都會自己慢慢升level

升到lv 5 la wo

格數、地價？
有冇圖可以睇下係邊幢樓
有啲係唔會長得高

成個map都無高樓

map theme

無用過咩map theme wo
求其揀左個map黎玩

你幅map係European Theme
所以佢剩係會生啲歐陸式建築出嚟

就咁睇圖，呢幾款紅頂住宅係得咁高
你想有好高好新嘅樓
要download assets或者高科技DLC

印象中歐陸風係得咁高
唔會有得再高
我都相信係map theme問題

可以係Steam download assets 入theme ，畫zone 起高樓

近排，由於Sem Break ，非常得閒，所以葵涌荃灣、九龍地區極速完成重建，首次玩港島地區

獅子山山頂展望

荃灣、青衣一帶

香城同香港一樣被「遊客」佔領

一度「佔領」地鐵站

落大雨，繼續留係戶外

Up錯圖添

點解你d 地圖有山ge

毒步都入埋嚟

Hello
好好玩呀隻game

有無sample? 唔太明

記得有mod 可以Unlock EURO theme 既建築，Vice versa

係咪想要呢種

係嘅話要DL幾個MOD
1. Ploppable RICO, 呢個可以比你自己揀起咩住宅/商業大廈, 平時你劃左條綠色藍色區域要等佢隨機起, 呢個可以自己控制, 仲可要調較大廈住到幾多人/商店有幾多工作崗位
2. 各種assets, 搵unique building 嘅話最好用埋profitable tourism個類, 我50幾棟要成十幾萬維護費 要用profitable tourism 乘大返個收入
你搵resident/commercial 個D可以配合Ploppable RICO起

3. Move it, 呢個玩mod基本上都會裝

唔想自己人手一座座咁起
我見人地d片都唔洗做d咩
劃個高密度住宅區就會自己走d高樓大廈出黎

咁都係要dl assets
同埋人地私底下可能set左好多野 比如將assets 分好類入theme，佢劃左區個區就淨係會有某一堆大廈，另一區就全部矮嘅

轉district style 起唔起到其他樓？

終於整到個爛鬼湖

搵到原因了，原來個map係歐洲風格唔會出高樓大廈

舊save

新save

assets list?

我有成70版mod 唔知點列出黎

怕咩吖

我係唔夠ram裝咁多

巴打們有冇咩post modern assets推薦

午夜ノ香城

新手一問 我宜家玩緊PS4版但唔夠喉

嚟緊想轉玩PC 想問下如果想好似樓上啲巴打咁起到咁靚 電腦配置要幾多先夠

追過post 有巴打講緊ram 最少要16/32GB 咁display card 應該幾多先夠

我諗最重要係ram/cpu
我display 1070ti 但得8gb ram 同i5有時會幾lag

所以最基本就i7起跳？

2019年之前成功用自研方法整到個超長module station方法, 唔洗跟community user提供要用move it嘅方法

世界和平
萬眾歡騰
新年快樂

蘋果遊戲

用mac剩係可以加RAM

外置display card

利申mac pc 都有玩

唔support

呢舊

我係2015 late都得？

oh...

好似唔得了

其實可唔可以玩人地個save
有冇咩網有save share出黎

steam個workshop都有
我都係玩Los Santos
不過改一個已經規劃好嘅地方
比自己起過個新嘅仲難
好多都要就住就住

我多數都係參考

大家有冇整特急通勤火車參考？

呢個落橋位點搞好?
等燈等到塞晒上橋度

太少接駁位? 起多2個會唔會好d

1. 未起完可以整個u-turn（雖然唔真實）
2. 搬走北行on-ramp
3. off-ramp十字路口整兩線approach（一條直行或右轉、一條右轉）+ 單線左轉 slip lane
4. 唔知南面咩樣，講唔到off-ramp點diverge好

我個城計劃中分左東南西北4城+中心商業城
暫時整左北城同一半南城，一半中心商業城

半身有條8卡新幹線
北城1站<>北城2站<>中心城<>南城1站

最近拉左條16卡新幹線直通北城1站<>中心城，完全冇人搭

Off ramp改左做單行道，剩係好左少少

Btw,我個城好似死亡潮緊，係咁跌人口又爆住屋需求
工廠區唔夠工人又開始執笠
搞到右轉車流都少埋

人口由15萬大幅上到17萬，出生率過千，再急跌至12.X萬，低過以前，全部需求都十分低

如果工業需求高，商業需求低，但係工廠又成日話無客人會係咩原因？

想問下點解我高密度住宅最高等級都只係得幾層
成個風格係好歐陸風咁既
點先可以整到人地幾十層高樓大廈現代風?

依個樂靚

map theme開左歐陸風

你同我一樣選map選錯左
重新黎過啦

咁應該選咩THEME?
同埋我見讀取存檔個時可以換theme
換完之後刪除建築再起過係咪就ｏｋ？

同埋有冇mod可以刪除哂所有建築，除左d路?

繼續跌，跌破12萬，我熄左Citizen Lifecycle Rebalance

city statistics 過左2149就停左

直接起個roundabout 就ok

想問下點樣隱藏城市名稱下名既政策ICON?
如果太多政府會成個地圖都係D ICON

theme manager啦

我熄咗但係唔記得點熄

幫唔到你唔好意思

供大過求……………

咁佢個工業需求大嘅意思係指咩呢？

office?

估唔到大家都咁鐘意鐘樓

揀乜鳩

Move It?

唔記得咗vanilla有冇方法做，要功能勁啲可以用 Hide It

新手岩岩買左
想問下有咩MOD推薦

Move it
TMPE
中文化mod

TMPE有冇全寫

traffic manager

唔好靠晒Workshop search，一google就有

跳緊支那大媽舞咋

想知道紅圈個度點搞?
有幾多條線都冇用啦

最基本嘅做法應該係將上橋位移後 落橋位移前

用move it執一執D彎位

sor講得唔清楚
條橘既位會慢慢執
但問題係行車線可以用咩set?
高速公路明明有三條線，但依家只係行死一條線
明明當最外線比車入線/出線都仲有兩條行

因為你明咗一半，啲車按node數揀定行邊條線，接近該出口先會睇node數慢慢cut返出外線，中途唔會改；而家啫係下游有bottleneck，太多車想行同一條路去某啲目的地，要分流

估下我試緊啲咩

minibus?

不過起模真係好多野搞

Toyota Coaster 16座長陣

Industries DLC咁怪既， D原材料自動出晒口，想加工都冇材料。工廠又唔識係倉到拎材料加工

速度要set高啲
等佢係無限速公路度放林寶星

其實我係到諗有冇可能將將地圖劃左幾個小城市咁樣 類似sim city 咁但係每個城有多d空間加上可以自己規劃d路往返城市

可以

有冇手足識UV mapping

紅van實有咁快set咁快

想問下堆農田係點整

Beta 1

大家覺得個比例OK嗎?

啲路軌好難起
接駁位整錯少少架火車就會升咗上天

道岔點樣先整到好似現實咁
default點拉都好大個curve

move It mod

粒3570k真係有心無力，每次300k人口已經lag到唔想玩
執返起一年前個save想繼續填滿張地圖

呢2個位梗係有D車無啦啦brake，搞到塞停晒後面既車

好鐘意你啲綠化

整住咁多先
遲下先再執過啲texture

有埋兩蚊logo仲好

工業區highway接入，區內交通你地點整
開左新save想用區內自閉接駁法但好似好冇引

可以考慮

有冇ching知做唔做到mixed land use 即係好似香港啲商場咁 下面高密度舖 上面寫字樓/住宅？
求指教
仲有

Cities:Skylines 自由度最大建城遊戲(7) 1.11 Industries

#280 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
ching所講嘅Ploppable RICO實際要點操作

工業區用魚骨路網塞到仆街

裝咗Ploppable RICO之後會多咗粒掣
撳setting就會見到呢個畫面

所有建築物包括Unique building都可以自己set佢嘅用途(Residential, commercial, industrial, office etc.)同其他數值(人數、職位)
如果中間嗰格有剔即係default setting，嗰啲建築物你唔使自己set佢已經自己開咗RICO，撳add local就可以自己加/改
留意大部分default setting嘅人數、職位都同一般growables好大分別
所有變動要熄game重開先會生效

呢隻game本身唔支援同一棟建築有mixed-use，不過都唔係冇辦法
你可以先起個大商場(set做commercial)
之後開Anarchy夾硬Plop啲住宅上去

出嚟個效果同mixed-use一樣

上REDDIT參考左其中一個整法, 冇咩點塞車

thx ching

其實整到一邊入一邊出就岩了

Paradox Interactiveが，監獄経営シム「Prison Architect」のIPを購入

原設計如果再expand多個分區, 單環EXIT junction會塞到癲, 所以岩岩進一步完善個設計
外圍高速公路分埋外環(向外)同內環(向工業區), 消除左單環EXIT junction(向外&向工業區)塞車問題

想問下高速公路出口應該點樣整先最好?

例子都冇點答你

例如一條高速公路係隔離，想整個出入口連接個城市
好多時出高速公路個位都係會塞

整多幾個出入口

貨運火車整一個又唔夠用, 整多幾個就塞曬條火車線
真係好難搞

運貨火車自己一條線 唔好同運人火車共用路軌。
仲有貨櫃碼頭出車位都係好煩

我都係，啲死人越黎越多

原來origin有賣cities skylines

點解會咁?
航道唔會兜圈架?

p社係咪要出監獄模擬器

唔好一次過起幾個住宅區
啲人口會一齊老一齊死

唔洗咁認真，個game 有好多細節位有不足之處，大船會90度旋轉 ，所有車係同一個cut 2 線

係監獄經營，做獄長

我無架啦，係啲靈車塞住哂，之後越堆越多死人

但係我工業區擺左係格雷廣場果邊
如果跟上面擺法d貨車實搞到城市大塞車

成堆紫衫啡衫廢老就知死亡潮is coming

重新間過啲地區，迫遷舊人口

即係點
畀個死亡潮搞到又冇左5000人口

強拆

搞咗一大輪野將火車變晒做地鐵

去完旅行之後再攪過個城市

機場附近Outlet同工業區發展

另外開緊新區

點解你地咁快玩到咁多人口
我呢個save玩左一個禮拜先40k

靈車密過巴士

開多幾區

留名，想問下大家係點樣穩定地賺錢？我個城成日賺萬幾蚊又倒蝕返萬幾蚊不停loop，睇返應該係商業區收入唔穩定，可以點搞？

同埋我公共交通set左火車、地鐵同巴士，唔明點解火車勁少人搭，反而地鐵同巴士就有錢賺，點樣可以令到人搭多啲火車？

Cims prefer vanilla train for long distances
圖？

火車站同火車營運成本，點起都蝕

我玩咗一嗰月啱啱先25k
近排先發展高密度住宅

淨係做貨運會唔會好啲

區內用地鐵，一區去另一區用火車
我d火車勁多人搭

d人同時死曬d收入會跌好多

會塞死即係交通要諗諗計

Cims prefer commuter train 多過跨區巴士、船，地鐵長中短距離 cims 都湧去多 ，單軌同地鐵慣成差不多。
現實成本，營運成本：地鐵 > 通勤火車 > 單軌，game 內 commuter train 同intercity train mix ，auto發車量不足以通勤需求

真係唔夠車，所以我d預算調到最高

發車量多過站數會塞車

所以就變到張圖咁

有無野可以改上落車時間快d

unmodded 無法，mod improve public transport 可以force 用車型同手調發車量，調座位數

想問下點解就算熄晒vehicle unbunching（逐個站熄晒）
有時啲車都會unbunch好耐
ie 1000%
卡死喺度唔走
一定要手動despawn咗佢，下一架車又會正常返100%就走
講緊係火車同地上交通工具都會
地鐵少留意，不過應該無

0系新幹線 ，期望有200系

話說我發覺n700 16卡個assets in game得15卡

我之前個save terminate station係單月台
列車數少過站數，開左不圠堆都係會喺terminate到塞，跟住jam死

巴打有無圖參考下

唔知你睇唔睇得明

已經幾格幾格咁起，都係成日蝕錢

明，不過有無城市個圖睇下一個區幾大

同埋大家會唔會玩到咁上下拆咗一個區重建？

其實我都整得麻麻地

唔會啦, 個地圖咁大, 最多搵塊靚地再起過

幅圖係點整

唔該巴打

點解會乜柒嘢都not found

你subscribe嘢嗰時有冇裝埋required item？

Prison Architect個監獄一大就好lag，同埋無咩發展，
純粹靠不斷加Ward

ching 請指教

裝asset右邊嗰個list都要全部裝晒

唔係全部missing都會出事
例如有棟樓你裝漏咗個冷氣機asset
咁game入面棟樓就會冇咗部冷氣
但係唔會影響隻game
所以有時我唔想爆ram會skip咗唔裝

thx ching
btw 次次都load成9GB 等都等到悶

想問下點解啲車站會無啦啦自己消失/ 斷開
然後等到架車去到下一個站又會自己駁返好
中途有啲車會無啦啦消失
之前啲save都有試過
呢個save玩咗個月都冇事
係近幾個禮拜開始出事
想問下有無巴打知係咩事

>#435
提下各位，呢啲asset一定需要

玩玩下突然間D建築物係咁消失，由2萬人口跌到2000幾 咩事

啲人死晒

想問下係咪一定要用墓園，就咁用火葬場得唔得？

唔記得自己裝咗auto-bulldoze？

好on9啲人轉石定直行都靠右線 唔撚識用中線仲有紅燈可以轉彎點熄左去on99啲塞車好多都係咁黎

有冇巴打有依山規劃發展嘅經驗分享下

成日都沉醉喺起新幹線到

巴打好熱衷填海咁

Auto bulldoze會冇啦啦自動拆樓架 ？

起低密度住宅當豪宅

點解個個ching啲CSL Map都咁靚

太多抽水站條河比我抽乾左

唔識玩大地圖，玩玩下會冇曬方向唔知點劃
一個個島啱曬我

唔係 dead wave abandoned building 嘅話就要debug下邊個mod有問題，可能係 Prop the Growables 嗰類plugin有 conflict

我而家成1200個 assert, game落雨果陣有時得返10fps,有冇D咩software，mod可以優化下

我都係，啲水勁少

愚問：How to check fps?

睇下幫唔幫到你～

新地區, 由呢度開始會慢慢變成低密度

上面睇地圖個mod咩名

call map view

各位巴打好，
我想入手呢隻Game，請問係咪頂樓條link買最平最安全？
係咪所有野齊哂？
Google 見到有好多個版本

Steam monthly sale main game 75% off 最平最安全，值得等

全部game 都75% off?!

main 75%off
dlc有時會50%off (除咗最新ge DLC)
好似係

我張HD5770一zoom埋礦業區就hang game
要夾硬轉用DirectX 9先冇事

1st person camera係咪冇得控制視覺～？

最近個次
industral DLC no discount
park life DLC 33% off
其他DLC 50%
Main game 25%
，我冧這個星期尾或臨月尾又會sale ...

csl map view
死人gboard亂鳩咁改

張卡10年都有

啱啱大upgrade完部機
我玩開嘅game都係食CPU多
所以就唔買新display卡

park life出左幾耐先有Discount?

想問下呢個係咩意思，一裝完plobbable rico就咁

以為好窒，但其實有起碼30fps

工廠區好好玩

一係話冇足夠買家
一係話唔夠原材料
個AI好白痴

似係因為塞車d原料運唔到過去

係咪其實比較少人用 6-lane road?
因為駁落返啲 2-lane 到都會有紅綠燈

如果想整到大街嘅效果唔用 6-lane 用邊一隻路比較好

(其實簡單啲講我除咗 highway 之外 都係唔係好分到幾時應該要用邊隻路 )

裝mod
好似叫 traffic manager

Vanilla都有得disable紅綠燈

咁咪要逐位街口 set 囉
有無話用邊隻路駁落 2-lane 會無紅綠燈
唔想成個地區都係用細路咁 dry

6lame 駁咩都有

有冇人知d人個停車場咁大係用咩整？成條路咁唔似係用噴漆噴

唔係wo,D不材料就係佢格離

Parking Lot Road

記住唔好靠晒Workshop search，好廢

workshop search 有時最熱門淨係得近幾日

dl左幾個石屎牆mod
準備起柏林圍牆

即係逼我除咗 highway 之外用晒 2 lane 路

想起旅遊區，係咪劃一個區主力起吸引遊客嘅建築同埋高密度商業區就得？上網見有人起到酒店，究竟係點起？

Unmod 酒店有兩種，一種係Unique building ，另一種afterdark dlc 內建的tourism specialized commercial district

如果無dl DLC係咪即係起唔到酒店

呢隻顯卡係咪玩唔到 嗚

係
不過你最好快d走

sor, 撳漏左隻字

新城入口 本身中間係舊2080
諗諗下都係換左做東京天空樹

公屋設計概念區, 個停車場起左勁耐先較好個位

公園, 隔離有夜店

隔離係公共設施中心, 有醫院消防局、少量名店同埋有個地鐵站

呢間工廠有疑似危險品, 軍方迅速封鎖消息同現場

巴係邊可以揾停車場,我down 啲停車場asset 全部一係當公園一係當景點
好似永遠都冇車係入面

上面有
parking lot road

有冇vanilla觀光商業區規劃參考
想喺機場隔離起

巴打張display card跌咗入隻game

咩事都冇發生
你見到有事咩

我會將個d樓起矮d
機場附近唔會起太高

依家研究緊整個場景係貧民窟有暴動，軍隊入左城戒備

想玩香港map, ching 有冇邊張map 好D?

對比圖

群眾不滿政府暴政上街抗議, 軍隊已出動封鎖市政府大樓附近8線行車道
另一邊廂, 軍隊正與工廠內部恐怖份子駁火

玩到4萬人口, 4個區, 但交通已經收皮

成座城瘋狂出現圈住左果D圖示, 死人冇人執, 垃圾冇人執
另外貨物冇買家/冇原材料關唔關交通事~?

左中右3個出入口
左邊出入口連住條大路係住宅 / 工廠分界
貨車都會湧晒過去上橋
之後我set唔俾貨車用左邊出入口迫佢地用右邊出入口
但右邊都會塞
我再起多個中間出入口分流
然後D貨車就湧晒去中間

點搞好?

出口太多太密

有冇人教下我點整池塘
成日用個地形工具放水一係水浸一係唔夠滿

同埋有冇咩mod可以令棟樓變廢棄大樓

池塘可以用 freshwater outlet 慢慢灌水入去 (好似要唔知邊個dlc)

你講緊大路定係高速公路出口太多太密?

出口
一個其實已經都夠，如果你規劃得好
太多十字路口，用下啲單程路天橋迴旋處etc

尋日試過整場景係城市有恐襲, 但未搵到最好嘅位置所以最後冇保留到

可惜我未買parklife

依家個城

工廠區係會多車出口入口果d
如果個區太大太多車就要諗下起貨運鐵路/船運分下流
又或者起單程出入口, 一邊入另一邊出

仲有工廠區我通常取消曬d 紅綠燈, 交通會好好多

2條路交界角度太窄出現BUG

見新DLC好似好正，諗住玩返
見以前啲熱門mod (traffic++, road extension嗰啲)唔見曬，有啲唔知點入手好

邊到有三個出口？ 我只見到兩個。

我既睇法有兩個： 火車站可以起入d, 右邊條路可能起分流效果。

當然d 路分得好d 會有幫助。

你d interchange 起得好差， workshop 有好多好好用既。 特別 大 推 ddi.

DDI主要畀高轉彎流量，佢呢度十字路口間距都比較近未必啱

當然ddi 不可能到到用， 不過 ddi 夠細又萬能， 好多時候，都不會錯得去邊。 當然， 佢改左都解決不到佢而家個個問題，只是ddi 都比而家呢個好。

tmpe to you.

建議運吉署玩下隻game

?
細就SPUI

我見到即刻都諗起road anarchy

要研究下先
想問下依家係咪可以用road modding, 自己set條路幾多條lane?

市內情景一張

(無心機再整detail位 )

有冇教學教整交通網絡
整天橋整到弱撚智咁, 整完都係DELETE
呢條友整D交通網都幾靚, 有冇心得

近排開始玩返，係FSX度export左個啟德機場客運大樓出嚟，跟住有個Redditor幫我convert緊落C:S 度

師兄 好波。。。。

下呢個比較細咩？ 我覺得都係差不多。

我都係睇人地d city 黎學
e個算整得唔錯

當然新手就睇e個

唔該晒!

想問下邊度有12M高架收費站?
我去steam下載個d唔知點解去到遊戲係冇出現

另外一個問題係我個move it唔知去左邊
有次唔小心唔知將個icon放左係邊
之後無論最唔訂閱move it，再訂閱返都好
佢個掣都係消失左
點解決好?

有冇人講下山坡地點起好
d路高高低低咁，放棟樓又凹落去或者一邊高一邊低
放行人路仲斜過滑梯
地形工具掃又掃唔到，一係就要全部起過

好似好多問題

想問下知唔知佢用咩濾鏡？隻色好似真既咁

頭先重裝遊戲都係消失左，冇左個上下左右方向鍵ICON後根本用唔到
真係完全無解

條路好似毛冷球咁

訂閱完 有冇開返個move it？
有嘅 就咁㩒"m" 就用得到

Road asset editor, not in-game

佢呢個太急彎；Pinavia理論上可能好似幾好，但唔實際

睇description

一個話明single-point，一個 double crossover，當然你可以起啲例外設計

山路永遠難起， 你只諗低密度都仲有得搞， 唔係基本上d 野要自己逐件放落去， 仲要瘋狂move it.

cims係咪唔傾向搭火車番工(工業區，辦工區)已經有巴士接駁埋入去
反而商業區就好多人經火車搭去

工業區Mass Transit 奇低正常

啲cims係咪一番就番幾日先放工

D樓係裝邊個mod?

唔同mod混合 呢到起碼廿個mod
你指緊邊個
話者你去search 下人地d mod pack
咩future cyberpunk之類可能會搵到你想要

碼頭區

中間係明渠？

細碼頭...想參考仙台港但明顯整細左好多

走私快艇都入唔到去噉
呢度咁多位唔似仙台港，第個位會自然啲，個半島好限制個凹位闊度

有入無出既碼頭。

等我返去整返大個 先

整大左啦

有冇人教下點樣整到d公路真實d
始終離唔開棋盤

可以參考下google map ,有好多種 Style，日本，美國同歐洲,仲有中國,周圍睇下先，開埋3D睇

兩年一次死亡潮
今次跌左一萬人
次次死亡潮搞到啲低端工業唔夠工人

試過參考屋企附近個d高速公路出口
唔太好用 最後個迴旋處轉左youtube 睇到個隻

好唔好用要睇你個style, skyline 呢處game 好合適美國style. 日本style 就難d. 而複雜既路好多時都好難整得好用又好睇。

好睇流量同流向，同真實個D因為有唔同流量同流向，好難話100%岩用

整咗個獨裁國家場景喺個城嘅北面

大量蘇式建築

市中心嘅廣場

中間嗰幅用住先 遲啲自己整幅我在必不成功

邊界

BTW個texture唔知做乜 明明應該map好晒

好似好複離咁 係咪要讀過城市規劃先識玩

3倍速次次到7萬人就失效

據自己觀察，人口到頂點，即使有需求，失業率高過3%，人口會調整直到失業率只有3%

頭先係咪喺 Bobby post 見到你

係

屌 好撚好笑

柒到傻

見過有天安門mod

慢慢摸索下都係樂趣

好似我同1個路口改左十幾廿次

有裝 不過好似唔係幾match其他建築

求救
用FIND IT黎起野 起緊就已經被佢auto del左
同埋舊save劃地起野 佢起D野全部都睇唔到

lm

起咗growable?

係呀 應該點做?

growable起好會消失好似係正常
你加佢落rico起就唔會消失
我都加咗10幾個growable落rico用咗好耐都冇事

好似明明地
係咪即係係RICO SETTING入面ADD & SAVE之後起先唔會消失?
咁樣咪要逐個逐個ADD?

係呀...前幾版好似有巴打有教點ADD我唔再打啦
不過自己set worker之類要睇清楚啲唔係下次開game會彈error

請問邊個mod可以整map!

個新TMPE好似怪怪地
block咗某種車某條線都仲有啲會繼續行
再睇耐啲先

Modifications to vehicle restrictions only affect newly spawned vehicles unless the appropriate option is activated (see section Options & advanced features for further information). This means it may take some minutes before all vehicles correctly obey your set restrictions.

上一版我一block就ok唔使再等,所以轉咗新版覺得有啲怪

地鐵問題
我上一個SAVE好易整mtr過海，但依家唔知點解一過海就話斜度太大
係咪我裝左/未裝咩mod搞到咁?

有冇mod可以延長乘客等車容忍度

Metro 過海，路線管道海拔低過海床，要加高海床，或者由車站一路落斜直至出海

但以前同一個地圖同一個位係輕鬆起到
依家真係好難
有冇d咩mod係地鐵無視個海架？

開 anarchy? 不過留意條管道如果埋得唔夠深，會令海床/地面有條管形嘅嘢突起咗

裝rico個mod就有

想問各位巴打有冇road only map推薦玩下
次次開新圖都鋪路鋪到傻
想揾個有少少基建嘅圖玩下規劃

有無人知e個係咩assert ?

thanks

再改到可以住幾百戶
原本個數字太低唔貼近現實

我裝嗰幾個default好似三百幾我覺得夠多 再多啲交通頂唔緊

又壞save

有冇咩靚theme推介
而家個save個個色系偏黃睇得好辛苦

color correction
game setting本身有得轉

想問下咩MOD可以將巴士維持原來既顏色而唔會跟路線轉色?

你誤會咗個原理，呢個跟asset冇得噉改，而且屬本體一報分冇得del

advanced vehicle options 可能支援fix 顏色

唔明點解要咁做？發多幾架車或增大車載客量

你地會唔會填滿d空位佢
比如樓同樓中間、兩條路中間、兩個大區中間隔開嘅位、岸邊之類

唔知點解我成日都會用樹填到冇曬空位咁

我多數會放啲公園隔開啲樓同區
剩返嘅位會加prop 盡量整返啲似樣嘅open space

各位兩條路中間會exactly隔8個格仔定係會留多啲空位？
有啲residential building尤其是green cities嗰啲又高又密 一棟黐住一棟
逼到好似九龍城寨咁

我exact7ly整8格，唔係唔舒服
整完又覺得好逼，棋盤式規劃唔靚
唔識美化

停左無玩年幾兩年, 最近幾日玩返, 好似吸毒上左癮咁

咩地圖來

我覺得幾正, 有山有海又有島
不過平地少左啲, 要自己磨返平

港口區發展大致完成

打破citizen unit limit ，火車用唔盡載客量，巴打有無計

array index is out of range 點搞

戰爭後人類文明再次飛速發展

主題樂園

本身想參考CS個意大利地圖整個窄角, 但最後唔係好想要歐風所以轉返溫帶

終於起好曬個城, 跟住可以發展埋周邊D 空地做幾個小鎮同埋機場港口

e段片幾好，教你點建決塞車問題

又sale

新年sales dlc半價

個個路口都要設定行車線忙到仆街

我懷疑係我起城起得太快，人口增長幾千
明明已經分流到，但幾個入口都係塞到痴線 但城內幾暢順

高速公路出入主城得一個出入口肯定死硬，但我十幾個出入口都無用，全部集中一個出入。最後用高速公路分割開住宅同工業先有改善

又有痴線佬整新幹線

貨運火車塞死，有無四軌火車+貨櫃碼頭

玩左好耐
去到七萬好似唔係咁上到了
港島太多山好難畫放棄左

馬料水填海區大過大埔

整四軌都塞死，真心倦
拆左貨運火車係咪最好解決方法

求share

park life 同natural disaster 二揀一買邊個好?

想問下咁多位巴打如果想玩番要買咩dlc? 依家有半價想買
淨係一出果時買左deluxe
想問下要玩到咁係咪要買曬佢?

重使問梗係Parklife

你不如直接睇下佢買咗咩跟機咪得

唔該你先巴打
我見依家有特價想買曬，但成四舊幾仲貴過隻game
所以先問下好唔好買曬

我就諗住每次特價就買一隻dlc

Content夾埋真係多過 base game 喎，而家Industries開始有折抵啦

感覺依家買DLC嘅話，好似淨係買 Industries 同 Mass Transit 就夠玩到出年

買夠$150有個$25留番下次用

係咪有個mod係可以兩條路一齊起既
個mod係可以令兩條路既轉彎位都保持格距離

其實enable咗道路標線就可以輕鬆對齊
用過個個mod覺得唔好用

用MBP i5玩係咪會好lag

岩岩塞死曬搵唔到源頭所以禁左一下消失車輛
之後一睇

crossover介紹下
Cities Skyline有人整Raccoon City Map

展望台...但好似睇唔到咩咁

有無知呢個icon係點解?

紅隧

有冇區域風格推介
原版歐洲風格太矮
但又唔想好似香港咁高

呢張地圖唔到 not to scale. 本來香港就細佢仲拉遠個距離。

你條walking tour 太長/悶
好似係

近半年發展左既地方...其實都好細

無良特首-誰家柒頭無閪摸-將強勢回歸

特首我將繼續擠壓班市民

開左條bus tour line, 佢竟然幫我出車海

MMC大法好

巴膠一定

use ipt2 la

Beta緊嘅 Roundabout Builder update咗TM:PE support

Update: 8 Feb @ 12:14amNew version: BETA 1.3.0- Added tool to automatically set TMPE policies- No more glitched roads (finally!)Discuss this update in the discussions section.
[

冇玩一年又玩番
有冇平地工具

咩事咁多垃圾車

唉唔知點講...終點站成日jam車搞到好撚穨

車數同stop 數一樣通順都smooth

可能你個終點站應該整個佔地大d 既。 好似日本個d 車站廣場。

點起，有無圖片？
我個車廠門口朝早塞到仆街

唔係有mod可以自己set一條線出幾多抽車咩

搵到一張比較似樣既， 其實整得好好 有難度。

呢張整一年都整不到。

呢d要超多mod先起到

趁住個sale順便買埋

我個問題係火車嚟

用左，set埋不扎堆，過一排都係會jam

留意到過一排個系統會同我重新出車跟住就好易jam

個車站有冇相睇 ？一條線用一個月台好少jam 車

出左街，番屋企cap番。我設計係用每條線都有專用月台。不過尋晚聽你講試左車站數=列車數之後，就locate到個問題所在。

最主要原因係上車是時間長，搞到班次延誤。成因有 某啲站多人上、要走去尾卡上車因編組長。
當然仲有唔知點解會個系統好似會重新出車搞亂咗啲班次。
另外有啲用短編組又冇咁多客嘅路線，列車數<站數唔會jam。

我想盡量貼近真實，如果都解決唔到應該真係只有改載客量

我好耐之前問過同你類似嘅問題
不過無人理我
啲條線有時會無啦啦斷開咗，之後啲車去到嗰個站就會消失埋
車廠就會spawn多架出嚟

同埋有時開咗unbunching都會上好耐客
講緊係去到成1xxx%仲未開車走
跟住後面啲車等耐咗就會despawn，然後車廠又spawn多架出嚟
最後要人手despawn實喺度嗰架先正常返

到而家都唔知咩事

有見過你post但冇試過無故斷站點
至於1xxx%我就試過又係會搞到jam車
我當住係bug算

唔清楚你咩情況， 聽落似bug.
只能講我起火車既話會分開外來車路 同 本地線減少負擔。

想問下你地有冇香港巴士合集?

1xxx % bug 來
至於斷站，試過因為兩個分開車站月台太近所以有第2條路線而斷線

新年steam 有減價，有咩DLC值得買？

你手頭有啲咩？

After dark 同 green cities 基本上必買，玩熟左可以買埋parklife 同 industries, 會多好多野玩

無 因為唔知買邊款好

係咪如果多過一個DLC可以同時喺個save度玩到？

green city

上workshop vehicle搵Hong Kong有好多

上面都有巴打講左
After dark必買
我覺得可以買埋snow fall同industries

同埋mass transit

十卜industral ，AD 最有用咪個cargo harbour hub

thx 巴打
買左after dark同industries，想問下係咪要開新save先玩到？

唔洗開新save
有錢嘅可以買埋part life同mass transit

其實我覺得除左disaster, 其他都可以入

disaster我都無入過

裝太多DLC會唔會令到入game慢左？

咁我又唔覺，反而多mod同asset好明顯會慢左

我唔知係DL太多mod定DL完DLC 覺得入game慢左，如果係咁似乎要delete 咁啲mod先得

我想用parking lot road，上youtube睇點用，但係點解劃完個位唔俾我set車位？

呢張先係

用moveit

成功，唔該巴打

想問下各位高人係點設計個城市？我試過起方格畫格仔同不規則咁起都好肉酸

東京都下町格仔區整齊舒服

我上網爬文有人話路口角度愈細，架車轉彎速度愈慢，玩玩下會有交通問題，所以好多路口都唔會細過90度，同埋整好多迴旋處
但係條路拉曲線就會好似亂咁畫咁，真係唔知點起先靚

點交通問題法？通常都係衰cut 線
轉90度減速最明顯

我覺得好多時都係轉彎減速，但後面又有一堆車跟住，條龍就愈來愈長

呢隻GAME 最難玩同最好玩都係起馬路

呢排無聊上 workshop 睇下
發覺越嚟越多中國人整嘢
見到有個叫地圖叫 Hong Kong, China 見到都唔開胃

第一頁教整馬路條link死左

支那仔係要搞埋啲小動作刷存在感，唔見佢地話shanghai, china

唯有香港人參與多d

小弟個名就叫Hong Kong Independence
同班支那狗打對台

點解我完全起唔到任何野
一禁入去就pause左開始唔到 然後起咩都唔冇反應

唔經唔覺裝ASSET裝到980個
準備升RAM到32GB

重有堆殘體香港建築

重有上trend

點解堆田區D垃圾成日都2/19
唔可以19架一齊出...

啲死人問題真係好煩，已經唔係一個大區咁起，成日一下少成幾千人，勁多黑樓

盡量唔好同一時間規劃出大量住宅區域

大陸人整香港 好似唔知點咁

幾格幾格咁起已經

有啲就咁英文名都ok
但加埋殘體真係好唔夾唔知點咁

有冇可能係啲水唔乾淨？

check過水污染又話係0%
會唔會同高密度住宅有關？我見佢description 寫係for青年定成人住，會老得快啲？低密度係for 家庭

咁睇落唔似係老死？

通常人口大跌都有2X% 係老年人，應該係老死掛
如果係生病佢棟樓上面應該有個logo寫住架喎

過住大量搬入移民戰後，會自然老死，收鹹魚慢，問題更嚴重

有冇起墓園/火葬場呀？
靈車數夠唔夠？
交通暢唔暢順畀靈車有效地載送遺體？

個城市大約5萬人，有6個墓園同4-5個火葬場好似
但係感覺上班人都係鐘意墓園多，我都唔係好明火葬場個玩法
出車應該無咩問題，交通keep住80-90%順暢度，清空同埋葬都唔算太耐

兩者冇咩玩法分別架喎
全部轉曬火葬場算啦

E233系個作者開始出十卡版

試過轉晒做火葬場班人好似唔收屍，先迫住轉返做墓園
清空墓園其實係清去邊

火葬場

清空墓園應該係墓園出車車去火葬場？
我見就係清緊火葬場使用率都係唔爆

啲火車站有咁長咩 之前 down 咗幾個十卡左右嘅火車
全部凸晒出個站外面

單一月台最長168m，加extend 40m part 。

有冇方法可以睇到個地圖現時RCI/O格數比例

因為有需要先會出車
我估

processing capacity 剩太少會停出車

窮撚區 vs 豪宅區

呢條友好癲

痴撚線

佢而家做開asset

次次喺 youtube 睇人玩 都覺得自己同佢哋係玩緊兩隻唔同嘅 game

而家睇緊啲youtube片參考人地個建築規劃

無知一問，asset 同mod 其實點分？

學佢地咁執返, 但無咁detail

睇完人起到自己起個陣發現自己冇咩耐性逐格起

就咁睇都唔錯吖

yea, 心機係最重要

我見好多人都係咁起行人路
其實係咪真係咁有用?

真係有，例如你兩區中間隔左條公路，D 市民要揸車先去到，例如有行人路連接兩區，D 市民會簡行人路，同埋D 市民可以行好遠

市民同車一樣取最短路線

咁即係行人路有助舒緩塞車？

有，多人用過的路口，cims 轉行天橋/隧道，車可以不讓人，路程短過1024 m to ，cims 可能轉行路

有無圖解點整行人天橋起一條路上面，就咁拉好似拉唔到

搵到呢條Link，原來要好似佢咁起

想問下點解決大公園成日火燭?
暫時有三個大公園，佢地輪住火燭好煩
已經有足夠消防局

好有用架

最明顯係路口無交通燈既話d車要成日停低讓行人，人一多就塞
花少少時間同空位砌條天橋就完美解決

巴打裝左咩mod, 幾鍾意個色調

點解你起d路係黑色蠟青
我起個d啡黃色

點整架

十卡E233長咗啲，突左一卡出黎

路係用左YT140 紺野 つかさ整既Asset

(有唔同種類既路, search作者名就有)

Map Theme 用左Cleyra

想問下點解用左parking lot road 班人都係鐘意周街泊

逐條路佢都真係慢慢起 真係無咁既心機 次次都起左幾個鐘就想死

邊款月台？

呢隻game一次唔可以玩太耐，一耐就hea

有厎用tm:pe 唔俾佢地泊係路邊

高架168m

Assets真係好難整

我玩工業dlc 明明一級資源已經話買家不足爆倉
我二級資源係隔離 佢走去入口一級資源...傻的嗎 點教佢係隔離拎貨

整出入口單程路
入果條禁止貨車行

自從死save之後畫咗幾次都畫唔到心水嘅layout
好難起手

呢個？裝完唔識用

我連呢舊都無，係咪要喺option set?

有冇呢舊野…

無喎

你有冇開tm:pe

我上youtube搵過要去option度開，但我開option咩都無

裝過又有了，唔該巴打

手動加到8卡

6+4 編成

唔想逐個站加長月台

點整

用Extended Asset Editor 0.4.11加長佢

唔識用

要用Asset Editor, 要摸下先整到

起左個"新幹線"車站
但未有車到

有冇用IPT2自己編車

未駁出城外＋唔會有市內線，所以先未有車啫

唯有自己探索下

斷斷續續玩左幾年 法國自己玩唔掂呢類GAME
都係睇人玩比較過癮

我覺得係美化方面真係做唔黎，上網睇班人用勁多Mod 修飾，真係好有心機

美化大前題有硬件，無硬就免。
自己畫過高速公路出入口隨時過1 hr

同埋玩到咁上下就無乜靈感 結果個個新社區都一式一樣餅印咁

開個新save 玩下其他地圖

泡菜地鐵前面展望

想問吓STEAM嗰度呢，有冇辦法係可以一個掣就訂閱哂個作者話需要嘅內容？

由Surviving Mars開始Paradox XB1 game有 post-approval mod 同 keyboard&mouse

冇，淨係可以on99逐個逐個咁subscribe

想玩人哋啲靚save咪收得皮

Btw thanks you

d 河點樣流得快d
d 污水排唔走
明明下游排污水, 走番轉頭

整左水力發電？

想問下如果想起城門河呢類河道，應該要點起？

原本無，e家整個水力發電擋住d污水
不過原先條河都幾細下

希望幫到巴打，我就沒趣整

係咪你條河本身水流慢

所以咪問點先流得快d

唔該巴打
不過佢啲水係整上去，而唔係由條河流入去

屎水發電
不過要另外搵飲用水源

down啲唔排落河嘅污水處理廠assets/mods咪算

無得流快啲架嘛
係咪你個地圖條河本身好貼近源頭，源頭通常流得好慢架喎

4，5年前新出玩果時
睇住成條河都係啡色果下真係好治癒

畫左個細細地既新區試下個新學番黎highway exit/entry

500粒鐘都剩係識長方形咁起

搵返圖了

你畫緊碼頭區？ 其實唔差。

你個火車站點fit 入去 咁細既地方。

整左個宮殿

張污水廠整埋一邊會唔會咁無犀利

其實想用佢d遺跡整個古代宮殿

有隻assets, 入口佔1格闊度, 月台佔2格闊度

個區計劃係商辦混合可能劃多忽旅遊區咁

會唔會大想頭左小小， 個地方咁細。 商業區 唔係一般都係市中心架咩？ suburb 到 downtown . 你呢忽仔， 整個公廠區就得。

火車咁長點停

我冇呢啲概念

我覺得中低密度會好D , 商業都冇所謂，太高密度睇落會唔靚。呢D 靠山既狹長地帶通常發展密度唔會太高，加上得一個出入口，如果太多車肯定塞返入去

畫做tourism同leisure應該幾啱feel

作者整6+4編成

btw其實要8/9卡先fit到唔洗加長月台

m.o.m 仲有無生存緊

又多款特急車

起左兩個城市邊緣區

暫時起到咁嘅款，係咪要預留返啲空間起火車？

希望新幹線車輛個作者會出W7/E7

小弟反而想要新幹線100系、200系

留定位先 之後唔起另一回事
上個區唔記得留位放地鐵要拆一堆野再起過

人口係咪上到60萬就唔會加??
玩左好耐條綠色bar keep住冇需求

巴打用左咩mod無晒啲斑馬線？

拆一堆嘢人口咪大跌

YT140 紺野 つかさ整既Asset

(有唔同種類既路, search作者名就有)

我有用realistic pop mod所以無大跌
所以最好都係預早留位

Thx

火車係咪要黎連接大區同大區，如果想入細區就要轉地鐵/巴士咁？

其實都無咩所謂, 睇你想點玩
我見youtube 都有人玩長距離單軌

之前玩個城就係起完火車無人搭係咁蝕錢
反而地鐵/巴士就間唔時有賺，但巴士多又會搞到路面勁多車，所以都唔知點起好

而家參考緊呢個人嘅玩法跟住嚟玩

唔一定要賺錢既
有工業DLC 已經賺到笑

唔賺都算，佢係無人搭，明明已經同地鐵站好近連住唔同區都無人搭

會唔會係你個城既人無需要由一區去另一區？

你比個map 出黎大家研究下

而家玩緊新save, 舊嘅delete咗

想問下有無CSL map view 嘅mac 版？CSL map view 得window版

貨運果d 搞到好頭痛

已經分開左城外同城內d 貨運火車
同埋普通人用既火車線都分開左
但係城內果d 比人當左做捷徑

當東南西北有4個地區, 各自起左1個城內既貨運火車
但係d 貨車就係南面入左貨運火車
然後係北面貨運火車出番黎, 再上出城外既高速公路出口d 貨
搞到我城內d 貨運火車線都爆曬

仲有個問題, 有無mod 可以加海上d 航線
我大半個地圖都話connect唔到航線

而家成個城拆曬留番D路再規劃
學左D新TECHNIQUE而家小試牛刀, 地價又真係高

原來有分開單車行人既行人道

咩technique?

呢個人起條馬路咁黑係好左咩mod我唔想條馬路好似灰濛濛好大塵咁

More Network Stuff

array index is out of range. [system.indexoutofrangeexception] details: no details

懷疑係前日㩒左81 tiles 個 unlock all tiles
有無機會救得返

自膠
原來係炒左條巴士線

有冇人起過香港常見果隻，屋苑或者豪宅下面果啲大商場？
或者有冇啲推薦嘅 asset 推薦？

新手想問下如果我down左兩個火車模組，當一個新幹線列車，一個KTX，咁我有冇得指定KTX行荃灣綫，新幹線會行東涌綫咁？同埋巴士係咪都可以咁？定係只係隨機架？

ipt2可以select type

想問下industry 個堆building 係咪zone 小小farming/ore etc. 就可以起到

定係連zone都唔洗zone

#375

以前淨係識直線棋盤式咁起，跟住唔覺意迫自己一定要全部劃到4*4

早排想學下點畫靚啲，跟住先知原來啲1*1 2*2 2*2有助提高地價。而家抛開左4*4喺畫區易畫好多

重玩, 整左個電車為主要交通工具既城
區與區中間有綠化帶分開, 電車主要起係綠化帶入面

唔係針對你，只係講現實：
呢個係個現今歪風，路面電車應該好似地鐵起喺核心走廊，LRT噉至多跟火車沿邊界行。啟德站噉所謂車站廣場實為車站公園，係個好大嘅錯配同浪費。綠化帶個分隔作用係要嚟緩衝高速公路同唔協調嘅內外區，控制 urban sprawl 同 encroachment，例如高低密度），唔應該特登界開一個homogenous嘅neighborhood做兩個superblock。
高速公路中央分隔帶嘅鐵路走線係美國噉嘅情況下嘅下策，newly planned city唔應該噉揀。

4*4係指馬路間隔定係棟樓嘅格數？
有無圖參考下，想學下嘢

即係綠化帶只係作為緩衝區，分隔唔同區域，唔應該喺入面起任何野？

所以咪睇你起咩，起鐵路唔單只阻住晒個綠化帶，重令乘客唔方便咗，營運效益細埋。正如市政服務會起喺住宅區，車站起喺冇人嘅地方就趕客。
綠化帶唔應該太大，起多啲公園重好。

如果想靚啲 可以睇情況唔好棋盤式 試下跟地形行都唔錯
2*2咁起你會起到好密定留好多open space?

有啲地型望落去平，但係zoom埋去就暗斜

用Topo Lines Toggle可以易di睇係咪斜路

起左個大學區, 叫常盤台大學

呢排有追數共

講中文既黎講佢算唔錯的了

16Gb ram都唔夠？
定係我500幾個建築物mod拖慢？

i7-6700
16gb ram 2400
1070ti

asset 多 ram 多多都不夠， 你上32 啦。

都係填滿佢，唔慣留空位
最主要而家肯畫2*2 3*2可以多啲變化,冇咁死板

以前4*4/4*3建築 (區間8*n)

而家導入1*1/2*1/2*2/3*2建築

開始發展西面, 一片樹林區域

04

錯post

array over index 應該點解決
我有用81tiles mod
但熄左都仲有error

佢唔不停彈黎我都唔理佢

睇下output_log出咩error先, 未必關81tiles事

同問

有時Processing Capacity 飽和會減少出車

唔係好明
玩到70k先出現呢個情況

圖plz ，有時Ai 缺䧟橆解

大陸撚

太多垃圾處理唔切
簡單d 講2部車既垃圾就要燒幾日

有一行係講積左幾多垃圾係焚化爐

咁我係咪應該起多啲站？
有時又見到有啲垃圾車行到勁遠去收垃圾

明明果度已經有垃圾站

好似係bug黎?
唔識分配

btw 垃圾站cover既範圍好大
去到好遠唔出奇

垃圾車成日去out of coverage area ，似乎跟垃圾量而定

回程可能搵條快既path番去就出左range?

個coverage radius數值成日覺得冇乜用

如果唔同區域之間嘅連接路(eg highway)用tmpe block左啲服務車輛通行，會唔會可以間接迫令到啲服務只服務其所在處附近區域呢

我試過警車唔得

我玩左2個save都中呢個bug

所以我通常起近d個人口區

但個污染好嚴重

想問下污染可唔可以種多啲樹減少返，定一定要拆晒啲製造污染嘅建築再等時間過先得？

我直情mod 停左收垃圾同收屍， 另外，我記得有個mod 可以令垃圾車只會serve 區內物業。

咁正？

想問下咁樣係咪代表架地鐵坐爆晒仍然仲有好多人排緊隊，要加多幾架車

係
睇落加一倍都唔夠

加多四五架啦D 人慘過港鐵

地鐵加太多都會塞車

6個站6架車順，
無限錢都慳派車

唔係好識睇個表，但順即係得一個方向？

想問多句，佢排隊等車個數字，同乘搭個數字，信邊個先啱？

梗係等車嗰個
無限錢就派多啲車啦

我啱啱起完試緊個位起得啱唔啱而家知可以出多幾架車
咁佢左手邊細window個數字係流嘅

每一點係停車處跟架車行走方向排

左手邊嗰個好似係每個星期結算
右手邊等車人數就real time嘅

咁可以點set做來回

已經係來回嚟
只係個表嘅表達方式係一條線而唔係一個圈

即係只係需要睇佢需求量增減出車數量就得其他就AI自己搞掂

裝左九巴mod，點樣set所有車都係雙層巴士？30人真係等到聽朝都未上到車，一個巴士站幾百人

有無巴打記得個mod叫乜
好似係improved public transport 2 + advance vehicle options

可以揀車同全手動派車

發展左堆山卡啦地方, 而家開始起新市區

上次個 save 死咗，今次由小西灣開始

呢兩個？

係呢2個了
有時用得太耐唔記得個mod叫乜名

要兩個都裝晒先有用

advanced option 最大功能調整車加減速度，載客量、最高車速、維持成本、指出車，improved public transport 夠做

唔識睇

WIP Draw Bridge Mod | Cities: Skylines Modding

d mod 真係好勁, 咩都整到

工業係咪一定要有貨運火車先上到level 3
而家冇放條bar都去到2.7咁上下位

非也，似乎工人數量、生產量，通常有齊原材料同原材料加工升級較快

搭單問，工業區產生嘅污染除左拆樓仲有無辦法減輕？

green cities DLC 跟filter pollutants policy ，無用過唔清楚filter 程度

有時啲地太斜起唔到樓
有無咩解決方法
好想起到港島咁 山上有好多樓

整平塊地囉

無玩你， 佢講真既， cities skyline 係不太合適玩山上起樓既。 你用 quary 去整個平地出來起樓 係常見技倆。 再唔係就一個一個咁放d 樓上去。 無其他辦法。

唔收咸魚個mod叫咩名

唔明點解要設定商業區會有咸魚
行行下街仆親？ 工作過勞？ (但工業辦工又冇)

No death care?

起樓咪要平整撻地囉，使唔使AI幫你起埋

所以 Vanilla terraforming 個 fill management idea 係陰差陽錯地幾好

咩來 我未見過既？

有咩方法可以解決飛機直插地下降落既問題？

Vanilla 角落頭條 soil limit bar

遲d 望下。

跑道太短?

你要將你畫嘅航道理解成主要通道，系統會自己gen啲升降路徑出嚟，所以唔好畫落跑道度，要留位預空間畀飛機maneuver。

【Cities:Skylines】リアルな日本の風景～懐かしい日本の田舎町

He's back

今次仲出埋字幕教你點做

姐係要mod黎劃？
我見自己得blimp pathway
定係dlc黎？

想問下用佢原本嘅地鐵站係咪做唔到轉乘？如果想轉車有無咩推介

喺遊戲入面禁暫停。然後禁好似第4個叫模組之類既。搵81tiles個mod。禁入面個制就可以。

不同線停同一個月台，或幾個車站放係隔離

就咁停同一個月台set兩條線都轉到車？我觀察過班人好似淨係識上車落車咁，唔識企喺度再等車

我屋企部電腦友廢 玩ps4版有冇伏

咁即係你set條線唔岩班契弟口味

啲assets多到一load asset editor就crash

屌隻game online game黎冇上網玩唔到啲assets唔係down曬落本機架咩

點廢法？

自己唔睇下down晒未屌乜嘢

日日都係咁玩冇加減過mod/assets
尋日開始屋企上唔到網諗住今日可以照玩cities skylines解悶
點知一開就見到冇左樣野，load save又真係load唔到

好地地點會有未down曬嘅問題

有無巴打，清楚single track AI用法？發覺用車站做分界失敗

個工業產區就職人數係咁跌，橙色條bar長期過半，可以點搞
隻game係唔係學歷愈高愈唔鐘意做工業？係咪應該要set某啲區prefer就業多過讀書？

條友都set左鼓勵就業+唔放公共設施 結果都係無用 最後都係靠mod黎限制個住宅區等級

1:20 果到講的

非也，無工開，個個對會走工廠番工，樓主停建扮工室、商舖，人口上升，居民自動番工廠

限制住宅等級有咩用？

短期拆商業區迫啲人返工廠得唔得？
另外間唔時就會人口百幾百幾咁跌(而家玩到23000-25000人左右)，check過出世嘅人多過死人，多數係咩原因？自己跌一排跟住住宅需求又會爆返

好似越低等級 居民既學歷就越低

人口通常因為死亡多出生，另外失業率過高，cims 會走人

Cities:Skylines自由度最大建城遊戲(8) Industries 1.11.1-f4

推埋佢先